中国共軍究竟在「台海」哪裡實彈軍演？原來是...

中國國防部13日突然宣佈將在「台灣海峽及南北兩端」進行多軍種實戰化演練，警告「個別大國」莫干預涉台問題。《環球時報》也宣稱這波軍演是對台獨「發出明確警告」，要是繼續推動分離主義，下一步可能就是「導彈飛越台島上空」、「在台灣東部海域進行軍演」。不過目前中國公佈的實彈軍演地點，其實是在遠離台海的浙江沿岸一帶，而且美日同時間也在東海進行聯合軍演，顯然是要嚇阻解放軍不要亂來。

美國衛生部長艾薩（Alex Azar）日前率團來台訪問，除了肯定台灣的防疫成果，也代表美國總統川普對台灣的支持。不過就在台美關係升溫之際，中國卻宣布要在「台灣海峽及南北兩端」進行多軍種實彈化演練，並稱「個別大國在涉台問題上消極動向不斷，向台獨勢力發出嚴重錯誤信號」。但該公告並未說明演習地點，根據中國海事局發布的消息，8月只有浙江舟山黃大洋海域、岱山水道、台州白沙島將舉行實彈軍演、劃定禁航海域，該處距離台灣海峽超過300公里，其實連「台海北端」也談不上。

中國國防部宣稱的「台灣海峽及南北兩端」軍演是「多軍種實戰演練」，目前還沒有看到台灣海峽的實彈軍演公告，當然不代表未來幾天不會宣布。不過考慮到台海的敏感性，以及美軍神盾艦總是不時航經台海，解放軍就算在台海舉行實彈演習，恐怕也只是遠離海峽中線的福建沿岸（如同浙江的黃大洋、岱山、白沙島），其實對台灣威脅不大。解放軍殲11、殲10戰機10日曾短暫飛越海峽中線，也可能在未來一段時間再次上演，這也算是某種「中國空軍在台海演練」了。

針對解放軍的大動作軍演宣示，其實美國與日本8月份一直都在東海進行聯合操演。包括美軍的雷根號核動力航空母艦、B-1B槍騎兵戰略轟炸機，日本空中自衛隊的8架F-2、6架F-15戰機，8月7日起就在東海海域練兵。演習課目包括與自衛隊戰機共同進行空中攔截、與雷根號航母及其艦載機進行通信與操作演練。美日聯合軍演的位置其實就在台日韓之間、解放軍進行實彈軍演區域的外海，對於中國方面的威嚇意味至為明顯。雷根號航母接下來幾天更是繞著沖繩航行，根據中國智庫「南海戰略態勢感知計劃」的情報，雷根號12日更穿越宮古水道重回東海，朝著中國方向航行。

B-1B槍騎兵戰略轟炸機與自衛隊的F-2。（美軍太平洋司令部臉書）

美國的《新聞週刊》（Newsweek）指出，除了艾薩訪台之外，美軍的防衛力量不斷在台灣附近出沒，也是中國決定以大動作軍演作為回應的原因。即便台灣得到華府越來越多的支持，北京顯然不願在主權問題上放手。解放軍東部戰區司令部發言人空軍大校張春暉13日就表示，台海一帶的軍演是「應對當前安全局勢的必要行動」。不過美軍太平洋艦隊的發言人亞當斯（James Adams）對《新聞週刊》表示，美國是一個印度—太平洋國家，並且承諾要保持對這個地區的參與與交往。他強調美國海軍在此區域的行動完全遵循國際法，美軍也會繼續在國際法允許的任何地方飛行、航行與行動。

除了美日在東海進行聯合軍演，《新聞週刊》稱美軍一架RC-135偵察機從美國本土飛往沖繩，13日在嘉手納基地降落。中國官媒《環球時報》與北京的「南海戰略態勢感知計劃」也注意到這則情資，並稱「可能是要監視中國軍隊的活動」。此外，美國海軍一架P-8A也在南海上空被發現，《新聞週刊》稱，「在颱風過後，美軍偵察機已經恢復活動」。這也代表無論「台海或其南北兩端」，美軍正嚴密監控解放軍的動向。

仲警乜撚嘢吿
台灣本身就係獨立國家

可以再遠啲

廈門起碼近金門，台海北端，北極都計啦咁

將在？幾時呀，咪撚縮

台洲白沙島對開海面咪台海囉

屌你老味係自己門口

個畫面就好似.
我喺大球場踢波. 但跑道就有2個BB 喺道玩踢傳波咁

解放軍都係拎嚟打自己人啫
legit

bluff

我挑！！！！！！！

其實離馬祖列島唔遠

唔遠
3百幾公里啫

當故仔睇下算

真打福州市離馬祖各島100公里都無,導彈幾分鐘就到

講緊演習地點白沙島喎
講乜嘢福州市
要講嘅廈門距離金門仲近添

其實就算係白沙島射300公里以現代短程飛彈速度根本半個鐘唔駛就到,係攔截唔到的

你呢啲咪叫紙上談兵囉，咁易嘅話台灣一早收左皮啦

第1次睇下面嗰幅原圖